【支付渠道】港人最愛畀cash同八達通！手機支付排尾三

調查發現，過去一年市民最常用支付渠道中，現金及八達通分別佔99%及97%，手機支付則只有20%，排名尾三，並落後內地的98%及瑞典的60%。生產力局總經理（資訊科技）黃家偉表示，「如果香港唔做（智慧支付），就會流失部分客源。」

生產促進局發佈「Alipay HK智慧支付普及指數」調查，訪問了400間零售企業及1000名市民，普及指數為53.9（數字愈高代表愈普及），其中商家及用家得分分別為62.2及45.5，反映商家智慧支付準備程度較高。

若按零售業務分類，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物得分最高，為73.7，其餘介乎56.5至66.3之間。黃家偉解釋，該行業本來少收現金，加上現時多內地客人，本已習慣手機支付。

港人過去一年最常用的支付渠道中，依次為現金、八達通、信用卡簽賬，EPS、接觸式信用卡、手機支付、網上付費及商店預付會員卡。

調查又發現，用家用對智慧支付接受程度偏低，得分僅45.5，低過50分界線，主要因為不了解相關操作及擔心私隱外洩，更有近5成人滿意現時支付模式。對於會否再「燒錢」推廣，Alipay HK行政總裁陳婉真表示，折扣優惠明顯不是港人使用智慧支付的原因，「新brand開頭可能推優惠，但消費者好精明，要易用好用先會用」。

記者：張浚浩

折扣優惠明顯不是港人使用智慧支付的原因

香港人最撚貪小便宜
定位都未知
返上去支那啦

八達通自動增值
用乜鳩支那寶

底層一個用credit card, 一個大部份用debit card

原因你懂的

paywave仲少人用過EPS?

我想問 點樣可以分別佔 99％ 97％？

利申 我明佢講乜的 但d中文